中泰大戰又再黎料..係時候同泰國人一齊聲討

泰國網友與中國網友的「#nnevvy」迷因才結束，中國五毛潰敗後，中國駐曼谷大使館竟然再度挑起戰火，發表堅持一中的聲明，泰國網友再次出征，被台灣網友路過發現，紛紛加入戰局，以「好的，中國武漢肺炎」灌爆中國駐泰使館臉書，還說「中國怎麼可以跟武漢切割，中獨不可取啊」，笑翻網友。

稍早之前，由於泰國1名男藝人與女友在IG對話中強調「台灣」，遭到中國網軍出征，引發「#nnevvy」網路大戰，泰國網友200多萬則留言打得中國五毛毫無還手之力，黯然收兵。沒想到事件才消停幾天，中國駐曼谷大使館自己往火坑裡跳，在臉書上語氣強硬地聲明一中原則不容質疑，還稱「一個中國原則是泰國政府和廣大泰國人民長期堅持的既定立場，網絡上的個別雜音只能反映其偏見與無知，代表不了泰國政府的既定立場和泰國主流民意，網絡（網路）上個別人藉機煽風點火、挑撥離間的險惡圖謀絕不會得逞」。

該聲明以中文、泰文同時發表，也被泰國網友引述到推特，有泰國網友問他們（中國使館）是要在臉書掀起#nnevvy戰爭嗎？還有人說，「可能是中國自我隔離太無聊了，我們就陪他們再玩一次吧」。於是推特上有人po出對話，原來中國強調台灣是中國的，但泰國人回應「台灣人有珍珠奶茶，所以是一個國家」、「絕大部分泰國人都認為台灣是個國家」。

果然，中國駐曼谷大使館該篇po文已經湧入近2萬則留言，但新近幾乎都是台灣網友或力挺台灣網友的留言，「好的，中國武漢肺炎」幾乎灌爆該臉書。

台灣人有珍珠奶茶，所以是一個國家
香港人有香港腳，也是一個國家

推